\documentclass[12pt]{../developercv} % Default font size, values from 8-12pt are recommended
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{../images/}} % Path to the images folder


\begin{document}
\begin{minipage}[t]{0.8\textwidth} % Left column with your name and title, change the width as needed
    \vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages

    % If your name is very short: use just one of the lines below
    % If your name is very long: reduce the font size or make the current column wider (and reduce the others proportionately)
    \colorbox{black}{{\HUGE\textcolor{white}{\textbf{\MakeUppercase{Stefan}}}}} % First name

    \colorbox{black}{{\HUGE\textcolor{white}{\textbf{\MakeUppercase{Schärmeli}}}}} % Last name

    \vspace{6pt} % Vertical whitespace

    {\LARGE Fullstack DevOps Engineer} % Career or current job title
\end{minipage}

\vspace{1cm} % Vertical whitespace

\cvsect{Motivationsschreiben}
\vspace{0.5cm} % Vertical whitespace

Sehr geehrte Damen und Herren
\\ \\
Als ich auf ihre Ausschreibung für den die Rolle als Platform Engineer im Umfeld von Continuos Integration gestossen bin, war mein Interesse sofort geweckt! Während meiner Tätigkeiten als Requirements-to-Deployment Manager habe ich häufig beobachtet, dass DevOps-Teams aufgrund einer mangelhaften Developer Experience in ihrer Lieferfähigkeit und/oder Time-to-Market teilweise massiv eingeschränkt werden. Auch als Software-Entwickler habe ich das vor dem Rollenwechsel in meinem eigenen beruflichen Alltag schmerzlich erfahren müssen.
\\ \\
Daraus entstand eine Leidenschaft für die stete Verbesserung der Developer Experience und der Automatisierung von Entwicklungsprozessen. Ich vertrete die Auffassung, dass eine gute Developer Experience sowie eine effiziente CI/CD-Pipeline für eine erfolgreiche Softwareentwicklung unabdingbar sind.
\\ \\
Meine Motivation, den Wechsel aus dem mittleren Management wieder in eine technische Rolle zu vollziehen, ist vor allem auf dem Wunsch nach einer direkteren Wirkung auf die Softwareentwicklung zurückzuführen. Weiter habe ich für mich persönlich festgestellt, dass mir die Arbeit in einem technischen Umfeld mehr Freude bereitet und ich in dieser Rolle meine Stärken besser einbringen kann.
\\ \\
Ich bin überzeugt, dass ich mit meiner langjährigen Erfahrung als Fullstack DevOps-Engineer, meiner Leidenschaft für die Verbesserung der Developer Experience und meiner Fähigkeit, komplexe technische Sachverhalte empfängergerecht zu vermitteln, einen wertvollen Beitrag in Ihrem Team leisten kann.
\\ \\
Da ich in meiner aktuellen Rolle einigermassen exponiert bin, bitte ich Sie, meine Bewerbung vertraulich zu behandeln und Referenzen nur in Absprache einzuholen. Ich freue mich auf die Möglichkeit, mich persönlich vorzustellen und mehr über die Position zu erfahren.
\\ \\
\\ \\
Mit freundlichen Grüssen
\\ \\
Stefan Schärmeli
\end{document}