
\documentclass[12pt]{../developercv} % Default font size, values from 8-12pt are recommended
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{../images/}} % Path to the images folder


\begin{document}
\begin{minipage}[t]{0.8\textwidth} % Left column with your name and title, change the width as needed
    \vspace{-\baselineskip} % Required for vertically aligning minipages

    % If your name is very short: use just one of the lines below
    % If your name is very long: reduce the font size or make the current column wider (and reduce the others proportionately)
    \colorbox{black}{{\HUGE\textcolor{white}{\textbf{\MakeUppercase{Stefan}}}}} % First name

    \colorbox{black}{{\HUGE\textcolor{white}{\textbf{\MakeUppercase{Schärmeli}}}}} % Last name

    \vspace{6pt} % Vertical whitespace

    {\LARGE Fullstack DevOps Engineer} % Career or current job title
\end{minipage}

\vspace{0.6cm} % Vertical whitespace

\cvsect{Motivationsschreiben}
\vspace{0.5cm} % Vertical whitespace

Sehr geehrte Damen und Herren
\\ \\
Ich bin ein erfahrener Fullstack DevOps Engineer mit über 20 Jahren Berufserfahrung in der Softwareentwicklung und im DevOps-Umfeld. In meiner aktuellen Rolle als Requirements-to-Deployment Manager bei der Post CH AG bin ich für die kontinuierliche Verbesserung der Developer Experience und die Automatisierung von Entwicklungsprozessen in 13 Teams verantwortlich. Ich habe umfangreiche Erfahrung in der Konzeption und Implementierung von CI/CD-Pipelines, der Automatisierung von Entwicklungsprozessen und der Einführung von DevOps-Praktiken in Entwicklerteams.
\\ \\
In meiner aktuellen Rolle habe ich häufig beobachtet, dass DevOps-Teams aufgrund einer mangelhaften Developer Experience in ihrer Lieferfähigkeit und/oder Time-to-Market teilweise massiv eingeschränkt werden. Auch als Software-Entwickler habe ich das vor dem Rollenwechsel in meinem eigenen beruflichen Alltag schmerzlich erfahren müssen. Daraus entstand eine Leidenschaft für die stete Verbesserung der Developer Experience und die Automatisierung von Entwicklungsprozessen. Ich vertrete die Auffassung, dass eine gute Developer Experience sowie eine effiziente CI/CD-Pipeline für eine erfolgreiche und effektive Softwareentwicklung unabdingbar sind.
\\ \\
Meine Motivation, den Wechsel aus dem mittleren Management wieder in eine technische Rolle zu vollziehen, ist vor allem auf dem Wunsch nach einer direkteren Wirkung auf die Softwareentwicklung zurückzuführen. Weiter habe ich für mich persönlich festgestellt, dass mir die Arbeit in einem technischen Umfeld mehr Freude bereitet und ich in dieser Rolle meine Stärken besser einbringen kann.
\\ \\
Ich bin überzeugt, dass ich mit meiner langjährigen Erfahrung als Fullstack DevOps-Engineer, meiner Leidenschaft für die Verbesserung der Developer Experience und meiner Fähigkeit, komplexe technische Sachverhalte empfängergerecht zu vermitteln, einen wertvollen Beitrag in Ihrer Firma leisten kann.
\\ \\
Trotz des Umstandes, dass ich bei Ihnen keine ausgeschriebene Stelle für mein Wunsch-Profil finden konnte, interessiere ich mich für Ihre Firma und ihr Umfeld. Ich würde mich über eine allfällige Opportunität für ein Gespräch freuen, um mehr über Ihre Firma und die Möglichkeiten für eine Zusammenarbeit zu erfahren.
\\ \\
\\ \\
Mit freundlichen Grüssen
\\
Stefan Schärmeli
\end{document}